陳美齡建議將普通話列為必修科，並取消通識科

有報道指，本身育有三子的藝人陳美齡，是其中一個獲候任特首林鄭月娥邀請並向北京推薦出任教育局長的人選，陳美齡回應有關報道時說：「對此我唔可以comment。」《明報》正聯絡陳美齡了解情況，據了解，林太確曾接觸不少人選，但不少人都婉拒加入政府。

對於陳美齡獲邀任教育局長一事，不少人大感意外。翻查資料，她近年不時就本港教育問題發表意見，其中去年出版首本中文著作《50個教育法—我把三個兒子送進了史丹福》後，引來巨大迴響，高踞當年香港暢銷書榜榜首。

陳美齡近日再撰寫新書《40個教育提案 把快樂帶回給香港學生》，花逾半年搜集資料了解本港的教育制度，並將其個人意見作出40個提案。她在序言中指，希望其提案可引起社會討論，令香港教育改革可勇往直前。她指香港的教育制度「汰弱留強」，以統一的強制評估制度，篩選尖子，但同時亦為學生帶來極大的壓力。

書中陳美齡的教育提案，涵蓋學前教育、幼稚園、小學、中學、大專、老師等，例如備受關注的TSA或BCA，她建議取消均一強制的參與方法，每年隨機挑選學校應試，收回的試卷不會公布校名及學生名，希望在不與教育局評核學校掛鈎下解決操練問題。

對於普教中，她建議以廣東話教中文，但同一課本同時用以教授普通話，亦贊成普通話成為必修科。她又認為，每個老師都有自己的主觀想法，在評分時難有統一準則，故建議通識科評分應簡化成及格或不及格，並指應把通識科在DSE中學文憑試中剔除。

至於DSE，陳美齡建議中學畢業時各學科均設由教育局承認的「及格／不及格」兩級考試，供高中學生應考，DSE則成大學入學試，有意升大學者才需應考，不再人人要考，考生亦可按個人升學需要改考如IB、SAT、美國大學入學試（American College Test, ACT）等公開試。

陳美齡亦指在搜集大半年資料，與不少教育界人士會面後，認為本港教育制度有不少不足，其中教育原應為抗衡不公和推動社會流動的火車頭以收窄貧富懸殊，惟現時卻變成窒礙社會流動、壓抑年輕人出頭機會的機制，在接受教育時也有富者多選擇，未能負擔的家庭就要面對更艱難環境。

她又認為港教育制度太重評核，指社會為有關評核投入大量資源，教師家長及學童壓力增大，反建議應善用資源締造有利孩子學習的環境；同時在側重考核的制度下，家長與學童為求高分，需大灑金錢補習，造成額外的負擔。她又指本港資助大學對海外和本地學生設不同入學要求，這差異性標準可被視為歧視本地學生。

陳美齡原為本港歌手，她14歲出道以一首校園民歌《Circle Game》走紅，其後轉攻日本，最為港人熟悉的歌曲為《香港 香港》，及後嫁給日本籍經理人丈夫，赴日定居誕下三子。她三十九歲成為美國史丹福大學教育學博士，其後於各地大學任教，2014年則應浸會大學邀請，不時回港執教。

- See more at:

普通話做必修科，傻的嗎

支那雞

不如建議將日文列為必修科

我屌你老母

咁點解唔將廣東話列為必修科呢？

因為平時用咩都已經係用緊

半年有好多咩
一份大學fyp都唔止做半年啦
搜集得果半年到底有咩成果

其他建議都叫做合理，但普教中就不了

屌你老母臭閪 個腦沸撚左？

至於DSE，陳美齡建議中學畢業時各學科均設由教育局承認的「及格／不及格」兩級考試，供高中學生應考

係真係到到都用緊嘅話就唔會一堆人成日打埋哂啲垃圾同音錯別字啦

食懵左你啊？

獨立成科一向有，最重要係唔好拎黎教中文。

她近年不時就本港教育問題發表意見，其中去年出版首本中文著作《50個教育法—我把三個兒子送進了史丹福》

又係一個賣國賊

其他post仲有人對佢有期望 話會改革

而家唔係咩 通街都係腥港學生喎

食飯果時 隔離台小學中學雞 滿嘴蝗語嫁喎而家
個個心裡都有一粒根深蒂固中國心

我想問下係咪特首可以任命咩人都做得局長

普通話改必修我覺得無咩問題 中文必修都可以唔合格啦
同埋內地接管左香港咁耐啦
打左十幾年台服講/聽慣國語既我表示
成日聽d同事講埋堆同古天樂有得揮既普通話真係好撚辛苦

唔好因爲仇中就抹煞左d現實社會真係需要既野
呢個世界無咁理想

脷伸：佔中黃絲，淨識講國語唔識講普通話，普通話好撚難聽

屌你老母佢教仔有冇咁撚樣做

成班文盲人地講明廣東話教中文喎

即係將dse降格為hea考既中學畢業試
學生自己決定考sat, gce, 或者其他大學入學試

DSE則成大學入學試，有意升大學者才需應考，不再人人要考

邊有國家要學三種語言

所謂國語即係普通話啦

日本必修科

依佢講法，第時考大學有幾個途徑，可能炒左一間再考另一間咁，日本就係咁樣

但同一課本同時用以教授普通話，亦贊成普通話成為必修科

佢同鬼佬訓幫d仔升大學訓到short撚左呀？

咁樣個個都會走去考IB GCE

難度差唔多認受性高好多

有乜問題
同學一種語言一樣即

其實用番同一課本教名家個名係好過初中普通話書果啲鳩文 不過普通話必修

名人獲分封爵位

普通話成為必修科已經有問題啦

係

即係第時入大學都可能要考普通話
你制唔制先

問題係?

普通話小六至初中撚個都係必修架啦

以前咪試過中大港大分開考

考中大唔使考AL

鼓吹蝗語=邊緣化廣東話

佢仔女入Stanford 唔入清華北大賣國又賣身去日本，俾佢管香港教育真係地下嘅到叫啦

你睇而家八大收生條件係咪間間一樣?

冇睇內文
必修普通話冇問題
但其他課用返廣東話/英文就得

咁快講定點搞？坐硬㗎？

咁唔好學英文啦

成為必修科即係代表呢種語言影響力會再加強

唔係個個合適入大學架:嘛
自認中學學業要完咪完
美國中學不嬲都係咁

必修普通話關八大收生咩事姐
佢而家咁講就即係未來普通話可能去到高中都要讀
讀唔到就即係冇得入U

自己個仔就dum9去外國讀書
跟住自己就搞9香港教育

屌你老母臭雞

而家中文已經係普通話教
客觀係多左科用廣東話教學
諗清楚會加強既係邊種語言先

英文冇入侵性，普通話/國語有
廣州已經係例子

咁我想問下依家啲細路講廣東話定講普通話啊

因為普通話同粵語都係中文
d學生會取其一

多左科用廣東話教學????邊度多左??

Yes
等如你學英文但主要語言係廣東話一樣
好過普教中，屌佢老味見到d細路個個講普通話以為去左大陸

一加一減，有分別咩？
同埋普通話憑乜可以做必修？又唔係香港官方語言

廣東話教中文，然後將普通話獨立成為必修科，我覺得可以接受。

根本唔應該教普通話
完全禁絕就最好

發音，用詞好多都唔同
最簡單 星期 國語2聲 普通話4聲
我覺得醬滿好der 我個人覺得這還是比較好的

識分未

其實以前咪幾好
粵語教中文
其他科用哂英文教
跟住有科普通話讀到去初中

冇入侵性
咁咩係英中
咩係中中
點解英中高一等呀

因為中中d學生垃圾讀唔識英文

由呢條西女人上任 DSE會唔會成為史上最短命既公開考試

大佬你估學校開中文時間多定學普通話呀
一加一減而家係只加冇減呀

不如日文必修啦

寫本書仔就可以入政府做
都算騎呢

有咩分別啫其實
都只係北方野蠻人嘅語言

洗乜野必修科 宜家通街啲學生都係講普通話啦
多餘

文字系統上一樣，但語言系統上係唔同
兩者口講上係溝通唔到，粵普比起俄語烏克蘭語係有更大分別

香港本身就係廣東話英語並用

大把國家要強制要學英文以外既外語，如果本身係雙語國家既話隨時係第四語言

考SAT ACT咪仲好

DSE得香港同D地方承認

即係美國英文同英國英文嘅分別

邊個城市可以同香港一樣咁複雜
自成一角，英殖，中國管轄加上粵語，英語，普通話夾雜

分別亦比意大利語同西班牙語大

難搵人做，林奠又要搵女人，方向又有哂，好大機會係佢

留名

我覺得馬來西亞嘅人都好痴線
好多都識四種

搜集資料大半年即係得果三四個月 都可以話係專家 ？

比利時三種官方語言

提升競爭力
但學還學
唔建議取代粵語
而家普教中就係取代緊粵語
香港應該係咁： 粵語>英文>>>>>普通話>>>>>其他語言

班蝗仲唔30分dse入u?

痴撚線

唔好再妄想香港識英文同廣東話就夠，現實就係香港越來越多中資公司，識普通話對就業或升識都係絕對有利

教育局局長d仔女都唔系香港接受教育，今姐系咩意思連佢老豆老母都信唔過？
不如set條規矩，有仔女在外國讀書既人，唔準做教育局局長

嫁左去日本
美加生左兩個仔
都唔夠
要搞9班走唔到嘅香港人為樂

唔做服務業咪唔洗講野囉
要講野既行業通常要求兩文三語精通

咁始終有大把公司唔係支資
點解要必修普通話 你估全世界都打支那工咩

通識係要cut呢科好有問題

普通話初中必修無意見(而家係咪？)，但唔需要係升大學試考，剩係呢樣無咁多內容考，又唔係中文可以考埋culture個d

我覺得普通話初中必修無問題, say like 每個禮拜一兩堂到我覺得幾合理
不過如果用普通話變成其中一個入大學既考核方法就不了

以前個隻幾好
中文粵語
其他科英文
仲有一科初中必修既普通話

其實點考呀，唔通寫拼音當一科？

中國文化又有中文科教

識多一個語言係好事，但唔好將佢變成主流或者高中必修就OK

其他科英文未必得，睇學校

但中文，普通話同意你講

咁你英文點學都唔會夠鬼佬勁架啦
唔係學啦咁
反支那還反支那
係要學
但唔可以取代粵語咁學（eg普教中）
同埋唔可以拎黎做入u條件（eg公開試普通話
可以拎黎初中必修

佢唔係長住日本架咩

中資公司係香港影響力只會越來越大，再加上外資公司一樣會同中資做生意，識普通話有咩蝕底

係日本爽完返黎香港搞9你

都幾肯定唔會改，涉及太多，cut通識d老師點？

比較可取係通識選修

唔知佢，反正依家佢都係9up only

聽到佢果啲日化晒講唔撚正既廣東話就好煩

我覺得
當language學無問題
初中必修都可以

愈黎愈多d蝗蟲仔係香港讀書 咪俾佢地屌打哂

你句屌打咪又係蝗語

認同，好似之前咁，普通話由小一到中三係必修

因為有優勢囉
用唔用另一回事啦
就好似有兩個人見工
A：識粵語 英文
B：識粵語 英文 普通話
正常都揀B

但如果係咁
A：識粵語 英文
B：識英文 普通話
咁就揀A

一直反對普教中係英文取代粵語
而唔係反對學普通話

我以前中小學都好撚有性格咁排斥普通話
做野後悔了 有d聽都聽唔明 講又廣東話歪少少咁讀

想知佢點樣做考核

好多人個世界好撚理想
其實你係香港生活連英文都唔洗識添
咁必修英文黎做乜柒
事實係中資公司係世界影響力越黎越大
雖然有D中資公司都係用英文寄EMAIL
YAHOO都比馬雲買撚左啦

世界變自己唔變好撚快比人淘汰e.g. 無得撈啦
死廢老你自己不思進取唔好搞到下一代

我上面都想講
出拼音考成科？

same
見到d 人粵語，英文，普通話都好好
好撚正
而家要哂時間追返
但如果要我識普通話唔識粵語
我寧願一世都唔識普通話

佢講嘅必修係咪即係高中必修？如果係咁點解要撐，選修科我都覺得冇問題

雖然知佢吹水，但點考係重點

如果識普通話係必修, 入學條件, 點解廣東話唔係

咁算唔算歧視廣東話

但香港同比利時根本唔同
北面係荷蘭人(弗蘭德人)做主體丶東面一小部分係德國人(德國割讓出嚟)丶南部係華隆人(文化語言類似法國人)

同埋比利時本身根本係作為法荷兩國緩衝國而獨立成國嘅，香港唔似比利時

中文用廣東話，可唔可以叫係？(唔計少數普通話考中文)

你由得班人自己普通話廢然後見到JD寫住"PTH/Mandarian - Fluent"嗰陣apply唔到啦

全世界都做緊大陸生意, 但係同時可以唔鍾意佢地, 國家民族問題上就反鳩佢
你睇韓國美國日本, 邊個唔係賺佢錢同時玩鳩佢

學杜汶澤話齌 "我巴閉唔係我一邊反你一邊唔賺你錢丫嘛, 我巴閉係我又屌你我又賺你錢丫嘛"

利申: 有佔中, 反共反港共反建制, 唔撚返大陸玩, 做野要講廣東話英文普通話

死臭雞

所以我地先反對
支持學普通話
但唔可以取代粵語同做公開試

我反而想知

剷通識科大家點睇？

以後冇哂狀元

我覺得應該由哲學取締
不過冇中學教師識教

Logic?

我意思係加呢科

SOR, 唔明你問乜

支持，香港通識係鬥背term

通識科本身就係ON9
逼D學生做埋D無理啦肺既野
學埋D野又無連貫性

唔係話你 sorry

加邏輯學 你點睇

求其啦 睇下cc台 大家讀完通識 都係無乜common sense

4. DSE：把DSE變成大學入學試，不再是高中畢業試。中學畢業時，每個學科都設有一個由教育局承認的「及格／不及格」兩級考試，供高中學生應考。這樣，不是每個高中生都要考DSE，有意升大學的才考，或可選擇如IB、SAT、美國大學入學試（American College Test, ACT）或其他相同程度的公開試，這樣可解決學生被DSE「一試定生死」的壓力。

呢個方向其實有得諗，但學生壓力點變就唔知。

哲學本身係冇絕對答案既科目
好考學生既邏輯同推論

同埋個人經驗, 讀哲學既人係比較識抽離一件事去做分析
唔會因為自己既利益而影響左對一件事既睇法

我只係接觸過皮毛, 當然亦都唔係要求中學生讀到幾深
考試試題如果好似法國咁就最好
等班學生自己答, 冇model answer, 考試唔拉CURVE

呢科ok
訓練到學生多角度思考就得
或者可以比佢地揀多科
4+2變3+3
band1個d可以由4+3變3+4

無model answer班老師唔識改

你知香港教師

呢個POST入邊充滿佐5毛同埋讀唔掂通識既失敗者

係
問題係班老師嘅質素

你絕對應該讀logic

應該冇咁多人夠料教

識近10個教書, 學問真心

如果從教育制度改革既層面, 係可以考慮咁樣轉
呢樣野直頭改革埋教師既需求

唔好講中學，大學大把人都講唔掂呢科

收皮啦 學埋啲垃圾普通話

轉做選修科喇
通識既理念其實都係想d學生瞭解下時事
我覺得呢樣野考黎其實無意思

你睇返法國既哲學試, 其實唔係問你邊個邊個套理論/思想
我覺得咁樣會開放D

改卷既一定要係本身哲學系出身
有咁既能力去判斷一個學生既邏輯思維

你諗下, 如果你訓練到D學生邏輯思維強既學生
以後就好難靠CCTVB/語言偽術去呃佢地

轉做選修就無人修讀

咁大改法，實比而加班既得利益者(老師)反對

唉
有時都咁諗
如果粵語/日文/韓文地位做到世界第二大語言就好

唔得
個assessment scheme根本係鬥skill

其實初中個三年普通話堂都已經夠用啦，聽得明可以正常溝通未算囉

咁又未必 此終有班學生對social science, politics 有興趣

聽聞而家通識又係鬥貼試題，根本同本身想考生睇多d時事係相反
講真成個生態係咁，不如變返簡簡單單，有固定答案嘅野好過

教師質素太低

好似當年dse econ 乜深野都無哂就係教ce班老師反對，因為佢地教唔到

Agger，通識既評核標準好唔合理

事實係咁

直接3+4啦

日本雞

負皮 上一頁

好似當年AL選修咪幾好

教育局成日想人唔好死背答案
但又唔諗下d老師冇答案嘅話會唔識改卷

ON9

必修普通話簡直係浪費香港學生資源同時間
香港人已經識中文
講普通話基本上個個都識講幾句
將佢列為必修科有咩參考價值同實際用途
大學定僱主見到你普通話5** 唔通會對你另眼相看？
應該做既係支那自己搞個類似英國ielts日本m1既考試 比成年人考 考到咪證明你有其一定程度既語文能力

上面有人提加stat

但我覺得logic對文理商都有用

韓文？ 睇韓星睇到錯左？

唔至老師
家長至到考生，成個生態係咁

背晒d野，考試寫返出黎

咁變左同台灣d 垃圾制度有咩分別

Dse變入學試，計grade，可以唔考

中學畢業試另外搞，只有PF grade

唔屌埋日文？

頭先仲有人話佢高學歷抵做嫁
去晒邊啊5毛

加research skills其實好有用
不過crit thinking呢家野唔易改

時代會變
自己走得慢就會好似d廢老咁比人淘汰

佢o係日本本身都好多日本仔唔妥佢叫佢死返支那

咁講其實maths都好有用，都係訓練logic
不過maths同stat唔係個個都岩讀

但其實你有考試就有人背書
背書根本係拎高分既秘訣

但我又唔認為香港教師有能力應付唔著重公開試既公開評核

之後日文都必修
佢先生同安倍係朋友 聽講

日本係上世界曾經做過第二大經濟體
依家係全世界第三大經濟體
點解屌佢？

都係一句
所以呢?
比利時有三種官方語言
係客觀事實
香港到今日仲係大陸一部份
無論係搵食又好 交流又好
學多一門普通話
唔係壞事喎

普通話越來越多用途係事實
就係咁就更加要佢獨立成科，其他科用返廣東話，唔係好似而家咁，我係靚仔都唔想用廣東話啦，上堂又普通話，同同學傾計又係，我學多樣做咩，有時間打下機好過

on撚9
普通話當外語之一就差唔多
中小學必修中文(廣東話)+英文, 另加一個選修外語(普通話於選修之列)

其實大陸有喎

Rex Tillerson 油王都做左國務卿啦

陳美齡係日本撈唔掂，返黎香港就水鬼升城隍

佢啲建議其實都有討論價值
但普通話呢啲覺得學到中三已經夠
我中學學到中三已經冇普通話堂，但過往所學既已經幾夠用(有認真學既話)
通識就真係on9科，啲答案可以好多樣，唔同睇法，批改好難，本來都唔贊成通識有得考
利申dse通識2

其實呢句係d廢老廢中先會講
唔好講stat
基本數學佢地都唔得

頭先有巴打講應該將普通話變做好似ielts咁既形式俾學生、成年人考
我覺得咁樣做好似都唔錯

資源分配層面上唔make sense
特別係香港依家文化受中國人影響下
最好廣東話同普通話好有可能兩揀一留低

如果你話搵食 咁冇野好講 香港人學哂普通話仲好添
但客觀去睇根本唔make sense

亞太公司角度計
假設實力一樣 語言濫用性 英>普>粵
港人比大陸仔既優勢本身應該係識3語言比佢地2語言 粵語係bonus
你禁自己粵英 鬥咩 番屋企打飛機
呢個係唔到你唔接受既現實

咪有個咩普通話基準試

勾結日本勢力
修改教科書成南京事件

咁1000個既話sample size 又細左少少既
做research個個又可能係biased

中學學過2年普通話 出到黎做野先發覺自己普通話係幾差
個人認為將普通話列為必修科係增加香港學生既競爭力 跟本依加做野好多時都要上去 唔明點解大家咁反對
利申：只係當普通話係種工具

香港：粵英普》》》》粵英》》》》粵普》》》》粵》》》英普》》》》英》》》》普

其實幾好 起碼如果到時既政策係同佢講既一樣既話 係改善到現況

當學多個語言就ok, 但用黎教中文先係最仆街。

個問題關鍵在於普通話有冇需要獨立成科
整體有咩好處？
真係好似一般人咁認為去中國做生意易d?

取代粵語永遠唔得

我只係想佢拆出黎同時用返廣東話教中文/其他科

比條八婆做，香港下一代仆街啦

增加競爭力
點解唔放多d資源去教學生英文？
普通話 醒洲班少有13億native speaker
相反 英文？
香港人有基本普通話會話程度
但英文程度如果更上一層次
就更加突顯香港優勢

但拆出黎都唔代表取消普教中

簡單啲講
維持現狀，普通話堂去到中三就夠皮
間唔中sip一堂

咁拆黎把撚

我屌你老母仆街死
全家落地獄比鬼屌

洗你腦洗得更勁

講得好

再講 女生語言學習能力一向比男生高
由2科語文變三科語文 好咩？

非常簡而精的歸納

必修同必考唔同

咁基本上修黎係冇意思
同浪費學生時間冇分別

佢送自己兒子去史丹福接受高等教育，送你地兒子返大陸接受生番教育

但如果必修普通語有考試 但只有兩個grade pass
or fail
咁就可能有得針 大前顯係其他科全部用廣東話

上普通話堂當休息訓下覺

其實依家普通話本身都係必修咁制

日文做必選啦屌你老母

不如將普通話科取消 將通識科列必修科喇

仲有
如果普通話係必修
咁支那留學生黎香港咪有好大優勢？
咁又做唔做到公平審核？

好多疑問

我唔敢期望一個奶共既會取消普教中

俾一個長期唔喺香港幾廿年的人去搞教育，死得啦

所以普通話獨立成科
前設係以廣東話授課先

只會名義上兩者都用，俾老師㨂
執行上暗推用哂普通話

最撚怕係
繼續普教中
仲要必修普通話黎考公開試

佢d所謂既「改革」從來無提過取消普教中，只係話普通話變必修

再講，我個人好反對普教中，但社會又唔見有太大反對聲音

作為一個奶共既局長，我諗唔倒佢做咩要取消普教中

我反而想0係講事實既前提下，中國歷史變番必修。

肯定唔會搵佢做
佢上台班蝗語,通識老師冇得撈都似

難聽過粗口

平心而論 學普通話好過學通識

係咪盲架上面
兩個試 一個高中畢業試 一個dse
前者比只求高中畢業嘅人考（好多工都要全科合格）
後者係比想入大學嘅人考

其實佢講嘅野都幾有諗頭 除左普通話必修之外

通識好多時都係搵d老師兼教，問題唔大。況且都係取消dse入面既通識，自己學校照教

蝗語老師佢宜家定埋蝗語做必修喎，仲無飯食？

事實上教普通話我覺得都算係必要既
尤其而家出到社會好多時都要用普通話溝通
普遍香港人d普通話其實都幾差
但必修又會唔會必考
會唔會搞到變普教中
又係另1個問題

其實咁大龍鳳，可能只是為了⋯⋯賣書⋯⋯

但係依家個問題係你讀多科就要考多科 啲學生梗係讀啲有把握嗰啲科讀
就算個學生有興趣佢老母都屌到佢讀science/business

必修得一定必考
唔係冇人會讀

Dse得pass / fail,點㨂人入大學

睇嚟呢隻臭雞仲癲過吳得掂

有入文？
除左口語仲有咩？

比我做局長，即刻重行AL

廣東話併音幾多人識
點解唔教
點解教科書冇

收皮啦兩面撚 扮睇得通透呀？

HEA字點寫

9upper

如果佢話取消dse轉普通話必修
咁即係普通話淨係畢業試同入學試(唔係科科要)
你讀中文先要入學試考普通話 數理唔洗 既話 都幾好

原來阿豬阿狗都可以做局長

應該係潮語，冇中文，所以？

諗返起之前大學有班大陸同學學緊粵語，有d拼音唔識想問我，結果變左同佢一齊查字典

點唔學英文 好多concepts用英文寫快過中文好多 我想知點樣唔學英文

雖然話上forum 9up為主 但都唔好懶google😂
「Hea」的中文正字為「迆」或「迤」

其實佢講既野都算合理
最起碼佢話堅持用廣東話教中文
但同時以開普通話代替垃圾通識科先

所以話廣東話係要正式教

如果必修但非必考(或者校本P/F grade)
中文用翻粵語教

咁樣點睇？

考其實好無謂 書寫同本身既中文一樣
搞一科出來淨係考speaking咩🤔

我就係諗
Speaking listening 拼音 成一科？

咪跟會考普通話咁考
以前有普通話選修

普通話初中夠殺，高中考試成科好on9
中文用廣東語教，其他全英文
同e家d英中一樣就ok

屌佢老母

我建議增加大學學額予本地生
大學改為四年
同時回復97前 ce/al 制

對通識科又愛又恨，又少左通識都少左培養反政府的青年。

on撚9 普通話 支那話

日美漢奸憑咩教人愛國

標題黨
分拆做必修科點都好過普教中啦下話
而家仲要係講緊擺佢入中文syllabus入面咋喎

1.Cut曬非8大以下所有自資大學
2.行AL制
3.三年制足矣

其實覺得通識幾好 嗰時上第一堂通識 個老師講咗成堂黃河母親 中國又好偉大... 落堂前佢問番我地黃河係咩 好多人都即刻答母親 然後個老師就好凝重咁講呢啲就係洗腦教育 嗰下就覺得通識好正
雖然個考試模式係垃圾啲 但係都因為通識呢科令好多政治冷感啲同學學識咩係法治同依法而治

企開D啦死鬼婆
點樣愛中國唔駛你個鬼婆教

PS: 有BNO,條八婆影衰哂姓陳既

而家講緊概念同執行兩個範疇
咁都算兩面？
如果執行上
可以推動到必修但唔必考（好似高中pe)
著重實用性既話
其實對學生黎講一定係好事

有用還有用，不過老老柒柒你會信港共將pth轉做必修之後只會停於初中／非大學試教育咁簡單?

正喎

當我知道有官員準備建議列普通話為必修科後，哭了一整晚

通識本身個課程設計其實幾理想
只係個考試on9姐
俾學生認識吓世界大事冇咩唔好
最好就改pass/fail
同埋取消IES

你係天真無邪 定 天真有邪 呀

垃圾

我屌你老母臭閪呀美齡

始終都係英國佬嗰套最好/最啱香港
CE+AL先係王道 兩個試閘一閘
唔得自然會搵出路 得嘅就有精英尖子嶄露頭角
btw 講西咩 咁柒多人 爭豆腐潤咁少嘅位 個個畀錢買位 政府收緊外來流入人口先啦

(想學人美國日本嗰套 慳啲啦 做得更好都係跟尾狗咁搞法 根本想英屬香港嗰班後裔死 )

個個一聽到普通話就起撚哂鋼 但係佢個建議其實合理 出到嚟做嘢多數一係用英文一係用普通話溝通 佢又冇話要普教中 理性啲諗下啦

屌你老母啫係想點

我認同佢普通話獨立成科，用廣東話教返中文，好過依家普教中，起碼唔會剩係識匪語

普通話列為必修科，都意味住港府對香港畢業生嘅普通話嘅重視程度好大。普通話係咪國際通用語言先？事實上華人地區先會用，相比起英文就差得遠。而家香港人嘅英文水平愈來愈低，作為所謂國際城市，竟然唔先檢討點精進學生英文？為咗向中央獻媚

另外，學童自殺新聞係咪睇得少？香港學生課業有幾緊張又幾大壓力，阿陳小姐真係離地到 如果將普通話列為必修，考核模式或者功課量都會增加，到時等一日睇一堆人跳樓都似。

唔識就收皮啦
通識考既係闡述技巧，根本論點唔會影響分數，仲話咩主觀評分，收皮啦

支那雞
取消通識設支那語
完全係為左同支那接軌，屌佢老味死支畜
做慰安婦做傻左

咪就係，連科野係考咩都唔清楚就話要做局長又cut,屌佢老味支那狗真係有樣睇

呢條八婆上日本綜藝被日本人仔當🐶玩，又俾日本仔中出完而家黎對香港指指點點仲話做教育局局長？無嘢呀？

英文係香港法定語言呀屌你老母大陸狗

呢樣咪就係政府既目的囉

幫d細路補習嗰時都聽到佢地會用普通話溝通，但係明明就識講流利廣東話

不如將日文列為必修科
等 d 港女可以好似佢咁嫁過日本做慰安婦啦
支那肉便器

有上網咁方便

話普通話科好，可以提升競爭力嗰班
咁耐啲佢再話中文堂應該學埋殘體，係咪都覺得冇問題
學多樣嘢好事嚟嘅，大家都係中國人，方便溝通

普通話做必修科
咁係咪加埋入DSE
大學收生一定要呢科及格？
即係開呢科增加蝗學生入大學率
進一步蝗化香港嘅大學

應該刪通識科
加科 computer science /programming 教 basic野 做必修啦
好多外國嘅學生都要必修
‘STEAM’ 係外國好注重
好心香港參考吓呢個教育方向

殘體有GOOGLE TRANSLATE嫁嘛

BTW 普通話番多2次大陸叫雞就識嫁啦
你開番東莞光豬K 10年後D後生仔 畢業之前已經個個講到識卷脷

因為佢本身就係支那囉

你自己覺得有優勢咪死埋一邊自己讀囉
咁樣仲好啦，物以稀為貴，係咪先，大陸狗

對於普教中，她建議以廣東話教中文，但同一課本同時用以教授普通話，亦贊成普通話成為必修科。
我嘅理解係中文科唔會以普教中方式，取代廣東話教學，之後好似以前小學初中咁開普通話科。以前小學初中有讀過普通話科嘅都知普通話有幾廢，課程淺課時少，如果真係咁做我幾贊成，好過普教中。

真垃圾

係
下一代唔識電腦會好大鑊

當普通話計分，廣東話唔計
老師父母一定鼓勵佢地平時都講哂蝗語

Stem?

Stem現屆都有新政策
鳩下鳩下咁每間學校有十雞去投放stem資源
啲學校唔想諗用黎upgrade電腦算鳩數

有啲電腦確係幾舊下
其實電腦啲嘢變得咁快，中學啲老師跟唔跟得上架？
加強stem，都唔一定要cut通識
外國都好注重LS

恐怕佢3個仔都唔識講普通話, 分分鐘D仔連中文都無學過

無錢送個仔去外國讀書就唔好生仔啦 香港玩撚完

出去望下個世界啦憤青
屌完我唔會改變到香港唔洗識普通話架
我都想香港只係識粵語同英文就得呀
但而家越黎越多工都要粵語+英文+普通話呀
反共還反共
但現實係普通話真係越黎越普及
當然英文係世界第一語言呢個唔洗講啦
但你唔撚想普通話變第二語言
你一係滅左支那佢lor
好心咪咁撚離地脫離現實啦
係度呃自己普通話唔重要
除非你將成個香港搬撚左去歐洲啦
你又講唔到學普通話冇咩優勢
講堆廢話屌完我就當反駁

基本上而家小學至初中嘅課程夠用
甚至比多左
我認為唔需要再額外學普通話

我都咁覺得
粵教中
初中同小學學普通話就夠
但唔知點解有班活係自己世界嘅憤青反共反到離撚哂地最好香港人唔洗學普通話
但佢地又改變唔到香港係食緊中西兩邊茶飯既情況

通識科應該要簡化丶普通話科必須嘅話滅粵

喂！啲黃絲豬by架！23條換普選！普通話換bca！

dse同IB個課程根本唔同，如果你學校教嘅係dse課程，點樣考IB

搵藝人做官

又比我估中左

普通話是契丹狗，滿洲狗的語言，即是「胡語」！
亦是我們漢人眼中的「胡言亂語」！
要我們學習入侵我們中原大地的草原生蕃小胡語，妳的腦袋是不是入左水！？

憤你老母
直接屌你啦大陸狗
講咁多都哂氣，屌鳩你你就打成篇文解釋

屌，人地講到明用粵語授課，普通話當係另一種語言咁學，咁都好屌 家陣interview幾乎次次都會有part叫你用普通話講啲野，聽到有啲interviewee啲普通話真係忍笑忍得好辛苦
當初反普教中係因為驚廣東話被邊緣化，最後同大陸一樣講普通話，根本就唔係比啲憤青用黎發泄對支那既不滿，但家陣個個聽到普通話都屌左先
利申：只要係粵教中就ok，學多種語言有咩所謂

重點係香港人點解一定要識講字正腔圓既蝗語？
送個細路返上去支那遊學幾個月，咩都識講識讀啦

你都on9
一個識兩種語言
一個識三種
係人都簡三種語言果個啦
關撚支那話事？
不如你話中文英文日文
叫政府約日文變成必修啊笨

仲有
你果句反共還反共留番比你支那狗啦
反港還反港
想呃人都用個好d既理由啦
就係你班支那狗搶晒香港人工作

問題係香港人睇學 language呢樣野睇得好怪，一定要字正腔圓無錯音先得
然而你無果個語境，社會風氣，根本無可能比本國人講得更好

好多人仲停留緊係學園生活
見到蝗同學就拒絕溝通
我都想現實咁理想

變相鼓勵大學經non jupas收生

用個閪諗野

我識講識聽，但完全唔識拼音
咁算唔算識普通話

你貼中個topic 都唔一定得

EAA出到用議題考你skill
唔識用skill一樣

Btw, 反對取消通識為選修科，但贊成改良考核形式

唔係

各打五十大板只係考果陣先係
教果陣就另一回事

正解

大陸狗死口唔認自己係五毛
同佢理論都哂氣
叫佢返大陸讀啦，全科用蝗語有優勢呀屌佢老母

你條憤青都係收皮慢慢脫離現實啦
慢慢活係自己既世界入面

唔好咁on9啦
日文有撚用咩
係都西班牙文同法文德文先啦
日文好撚少人用
學個冇人用嘅語言黎托 ？
定方便你地d離地憤青崇日呀

香港不嬲2文3語
自己學唔識就係度叫人一句普通話都唔洗識
離地到

咁都要考慮香港既文化地理既
烏克蘭學校有得修波蘭文，德國有得修荷蘭文
講真日文點都有用過波蘭文荷蘭文

以前啲教育局長夠長期喺香港啦, 又幾唔死??? 如果人哋有好嘅建議, 話之佢喺火星出世成長啦....

有咩好建議???

LS 中文應該要轉pass or fail
stem一定要架啦，同以前一定要學電腦一樣

反而中文課程太多

本身開個ac嚟睇野，見到呢度都忍唔住出聲
其實通識個課程教啲野主要係想學生了解多啲時事，關心吓現今同以前發生咗咩事，學吓依家個世界係點，好多嘅野都對擴闊學生嘅眼界好重要
好多人話依家學生只識背誦課本內容，個問題出喺考試制度上，與其要將整科通識取消，改革考試制度反而更加治本
通識係將時事加埋邏輯思維分析，要學生諗野全面啲，如果到時連通識都cut埋，咁到時學生對於成個世界嘅了解又少咗，批判思維又無埋，被洗腦成蝗只會係更容易嘅事
Btw普通話必修 再邁向成蝗之路一大步

講得好
通識本身真係好
只係考核方式欠佳

第時政府工都要考普通話
宜家有d都要啦

中三唔夠用咩
依加已經因為中文通識搞到其他科唔夠時間，仲整多科普通話

Facebook連登咁方便，洗鬼通識科咩
利申，通識5**，淨係學skill黎答題同望下概念詞黎包裝都夠，有冇批判性思考係睇人，政治冷感不會因為有通識科而改變

普通話必修又冇咩所謂，但評核制度要研究，最好用p/f黎出結果，我依家讀緊商科都要去操普通話，我中學普通話係hea教，上到大學先知大獲，幾反共都好，係香港，識英文只係基本野，唔識普通話先輸蝕

直情將DSE變番做AL算鳩數仲好。

中五做分水嶺，唔岩讀書就去ive學一門之技生存，AL就主谷自己興趣的選修入大學，冇謂再死溫爛溫語言，合格就得

你講笑呀下
日文好撚少人用???
你個腦就好撚少用
香港同日本咁近不知幾多機會用
你知唔知香港好多日本公司架
法文德文先? 唔好ON9啦崇歐傻仔

大陸仔比人發現 嬲嬲豬

識愈多語言愈好係不爭事實

大陸狗你邊隻狗眼睇到有人話一句普通話都唔洗識
睇黎你連繁體字都唔撚識

廢青嬲嬲豬
係你地班憤青話唔洗識唔洗學普通話炸

咁近就有用
咁咪姐係支持要學普通話

崇日狗嬲嬲豬

我認為日文先要係必修科

痴鳩線竟然有人buy將螳語獨立成必修科
根本就唔應該要成為必修科，
一來學生會hea讀，冇意思
二來變做益左班雙非學生，香港學生會更自卑

螳語又唔係香港官方語言，雖然職場有機會用到，但點解要香港人去遷就班支那狗，要學生由細學埋鄰國語言？

我明職場上可能有需要，但有冇諗過依個情況香港人都有責任。遊客去異地旅遊，都會學下其他語言作基本溝通，再唔係講國際通行語言，即係英文/拉丁語。唔通支那狗去德國行街shopping，對住舖頭嘅人講螳語？人地啋你都有味啦

係香港人連自己嘅語言都唔尊重唔珍惜，先得如此下場

依家仲要退一步，讓步俾一個外來語言成必修科，本身就唔應該支持好沒？仲要取消通識？傻撚左？

當然，當螳語做一科外語選修考，我冇異議

咁有需要自己出去學咪得囉，點解要搵班學生同你玩？好得閒啊家下

不如禁止使用廣東話吧,改為使用國語

改變唔到愈來愈多職業需要識蝗語嘅事實？
不如諗下自已點解連想改變嘅想法都冇？
接受現實，就係其中一個將蝗語必修科嘅理據？有冇諗過不如改變好過，諗下點樣令廣東話更有影響力啦

得罪講句，「接受現實」真仲難聽過粗口，同果班成日話香港已經玩完，周圍散播失敗主義嘅人一鳩樣

咩國語？

新加坡

手機打錯字

漢奸

香港偽人真係好撚賤...但估唔到古代支畜偽人外嫁間諜仲賤!

其實好簡單, 咪撚讀書咪得囉, 屌

佢係日本人哦 月俄勾結外國勢力

復辟會考，但無再分grade，全部合格就可以考DSE

DSE，類似台灣聯招制度，入學試咁，分數定生死，未必睇grade，可能SAT制度岩用啲

比利時

每間學校必須請一名優質長腿女教師

必修但轉做DSE評分為合格/不合格得唔得
時事係培養公民意識既一種
對社會進步有好大影響
轉返做選修變成少數人既smart，根本無能力係大學發揮佢應有既社會功能位置，如果無乜批判思考就俾你有張大學沙紙，庸庸碌碌做個廢老過完一世，咁你讀埋咁多書真係無乜用

拼音真係 將心比己
你會唔會將所有粵語轉做拼音咁同人講野：
Yau jo mud gao ar?

識發音、grammar岩咪算囉

呢個post證明咗有啲人為咗利益，賣乜都得
支那公司愈來愈多，所以就要擘大個閪主動迎合強姦

香港人係咁賤

香港從來只有迎合人先進步

轉運玩唔起就玩工業，工業收皮就玩金融地產

學習應學 工作技能 還是學術